%packages
\documentclass[18pt, a4paper]{article}

%settings
\setlength{\parindent}{0pt}

%Preambulo
\title{Guía 5 resoluciones}
\author{Ian Chen}
\makeindex

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Principal objetivo del documento es el aprendizaje del \LaTeX. Se suponía que iba a poner todas las resoluciones paso a paso pero se me hizo muy difícil y muy largo así que solo pongo las respuestas ahora. 
\end{abstract}



%Primera sección
\section{Reglas de derivación}
\subsection{Ejercicio 6}
Hallar derivadas de funciones con reglas de derivación.\\[6pt]

a) $f(x)=x^3+x^2+\sin x$
$$f'(x)=3x^2+2x+\cos x$$

b) $f(x)=x^2 \cos x$
$$f'(x)=\frac{d}{dx}\left(x^2 \cos x \right)=\frac{d}{dx}\left(x^2 \right)\cos x + \frac{d}{dx}\left(\cos x\right)x^2=2x \cos x - x^2 \sin x$$

c) $f(x)=3\sin x$
$$f'(x)=\frac{d}{dx}\left(3\sin x\right)=3\frac{d}{dx}\left(\sin x\right)= 3\cos x$$

d) $f(x)=x \ln x$
$$f'(x)= \frac{d}{dx}\left(x \ln x\right) = \frac{d}{dx}\left(x\right)\ln x + \frac{d}{dx}\left(\ln x\right)x= \ln x + 1$$

e) $f(x)=x^5+\frac{1}{x}\rightarrow f'(x)=\frac{5x^6-1}{x^2}$

f) $f(x)=e^x+\ln x \rightarrow  f'(x)=e^x+\frac{1}{x}$

g) $f(x)=x\sin x + e^x\cos x \rightarrow f'(x)=\sin x + x\cos x + e^x\cos x - e^x\sin x$

h) $f(x)=\frac{\sin x}{x} → f'(x)=\frac{\cos x - \sin x}{x}$

i) $$f'(x)=\frac{\cos^2x-\sin^2x}{\cos^2x}=\frac{1}{\cos^2x}$$

j) $$f'(x)=\left(3x^2+4x+1\right)\ln x + \frac{1}{x}\left(x^3+x+2x^2+2\right)$$

k) $$f'(x)=\frac{\left(\ln x + 1\right)\left(x^2 + 1\right) - 2x^2\ln x}{\left(x^2+1\right)^2}$$

l) $$f'(x)= \frac{1}{x\ln a}$$

m) $$f'(x)= -\frac{1}{x^2} - \frac{4}{x^3}-\frac{1,5}{\sqrt[3]{x^2}}$$

n) $$f'(x)=1+\frac{\left(\sin x - \cos x\right)^2}{\left(\sin x + \cos x \right)^2}$$

ñ) $$f'(x)=\frac{\ln x}{\sqrt[3]{x^2}}+\frac{\sqrt[3]{x}}{x}$$

o) $$f'(x)=\frac{\log_a x}{x} + \frac{\ln x}{x \ln a} - \frac{1}{x}$$

p) $$f'(x)=\sinh = \frac{e^x-e^{-x}}{2}$$

q) $$f'(x)=\cosh = \frac{e^x+e^{-x}}{2}$$

\subsection{Ejercicio 7}
Calcular derivadas usando regla de cadena $(f(g(x)))'=g'(x)f'(g(x))$

a) $$f'(x)=2x+2$$

b) $$ f'(x)=3\left(1+x\right)^2$$

c) $$f'(x)= 2001\left(1+x\right)^{2000}$$

d) $$f'(x)=e^{x+3}$$

e) $$f'(x)=-3\left(1-x\right)^2$$

f) $$f'(x)=-3\sin (3x)$$

g) $$f'(x)= -\frac{15x^4}{\cos^2(-3x^5)}$$

h) $$f'(x)= 12\sin^3x\cos x$$

i) $$f'(x)=\frac{1}{x+1}$$

j) $$f'(x)=\frac{\cos x}{2+ \sin x}$$

k) $$f'(x)=2e^{\sin x}\cos x$$

l) $$f'(x)=\frac{4x\ln (x^2+1)}{x^2+1}$$

m) $$f'(x)=\frac{6\sin x}{(3\cos^2)^2} - \frac{\sin x}{\cos^2 x}$$

n) $$f'(x)= \frac{2xa^2}{(a^2-x^2)^2}$$

ñ) $$f'(x)= \cos x \left(3^{\sin x}\ln x + 2\sin x\right)$$

o) $$f'(x)=\frac{\tan (x) · \sec^2(x)}{\sqrt[3]{1+\tan^2 (x)}}$$

p) $$f'(x)=\frac{bx}{\sqrt{a+bx^2}}$$

q) $$f'(x)= 0 $$

r) $$f'(x)=\frac{2(2x^3+3)\ln (x^2+1) - \frac{(2x)\left(2x^3+3\right)^2}{x^2+1}}{\ln^2(x^2+1)}$$

s) $$f'(x)=0 $$

t) $$f'(x)=0$$

u) $$f'(x)=\frac{2x^3}{(x^4+1)\sqrt{\ln (x^4+1)}}$$

v) $$f'(x)= \frac{\sin \left(\frac{x}{2}\right)}{2} - \frac{\sin x}{4\sqrt{\frac{1+\cos x}{2}}}$$

w) $$f'(x)=\frac{x}{x^2+1}$$


\subsection{Ejercicio 8}
Calcular derivada de la función siendo $f(x)$ en su dominio de definición.

a) $f(x)=x^x$, $Dom=[0, \infty+)$, $x=e^{\ln x}$
$$f'(x)=\frac{d}{dx}\left(x^x\right) = \frac{d}{dx}\left(e^{\ln(x^x)}\right)=\frac{d}{dx}\left(e^{x\ln x}\right)=\frac{d}{dg}\left(e^{g}\right)\frac{d}{dx}\left(x\ln x\right)$$
$$= e^g ( 1 + \ln x) = x^x(1+\ln x) = x^x + x^x\ln x$$ 

b) $$f'(x)= 3x^{3x} + 3x^x\ln x + a^x\ln a$$

c) $$f'(x)=3\sin^{3\ln x}(x)\left(\frac{\cos x \ln x}{\sin x} + \frac{\ln (\sin x)}{x}\right)$$

d) $$f'(x)=\frac{x^{\sqrt{x}}\ln x +  2x^{\sqrt{x}}}{2\sqrt{x}}$$

e) $$f'(x)=\frac{\left(1+\sin x \right)^{\cos x}\cos^2x}{1+\sin x} - \left(1+\sin x \right)^{\cos x}\sin x \ln (1+\sin x)$$

f) $$f'(x)=\left(1+\frac{1}{x}\right)^x \ln \left(1 + \frac{1}{x}\right) - \frac{\left(1+\frac{1}{x}\right)^x}{x+1}$$

\end{document}